[月供股票] 2019年12月(3) 問定唔問 睇完#1先好問

睇完#1先好問手續費

榮譽會員:間諜巴打(教大家月供2800), 朱千雪讓我哭巴打
月供po狗鐵主席: i-vtec （尚欠每人50加1股2388）

Photo credit: 消委會

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用一通黎做月供，會係每月既第五個交易日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：
1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。
2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。
3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：碎股係可以放同埋係有息收的，唔需要草夠一手先有。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢三間：匯豐、一通同致富。

匯豐：月供買入無任何費用。存倉每月$25，收息費照正常價，即股息0.5%，最低消費$30；紅股每手$5，最低消費$30。無分月供倉或正股倉，無雙重存倉收費。

P.S. Premier免存倉，耐唔耐亦有特選客戶免一年存倉。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。收息費$5+股息0.12%香港交易所費用，紅股每次$5。無存倉費，無分月供倉或正股倉。

致富：每隻股票每月供款頭$10000免佣；即係你供100隻、每隻$2000都係免佣；其後收0.0675%(無最低收費)，另收印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費。以供1000蚊爲例，印花稅、交易徵費、聯交所交易費及結算所收費合共$6.08

收息費0.2%，最低消費$10。無存倉費，亦無分月供倉或正股倉。

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

或者自己整Google Sheet

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、煤氣、匯豐、領展、港鐵、中銀香港、中電、建行、騰訊、港交所。

問：＿＿幾號截數唔畀改、扣數、買入？
答：
匯豐：扣數日為每月八號，如當日為禮拜六/日或公假，則提前一工作日扣數；截數日為扣數日前五個工作日；買入日為扣數日後第三個工作日，入倉日為入貨日後第二個工作日。入倉日後第二個工作日寄statement。

一通：五號十點前入數，五號會買入，如紅日就下一個交易日，statement會係第二日就出。

致富：扣數日為每月第五個交易日朝早八半前，截數日為扣數日前一工作日凌晨十二點前（即係可以睇住黎食）。買入日一樣係每月第五個交易日。

問：mark數入唔入手續費好？
答：自己諗

問：點解仲未扣數/入數？
答：睇上面日子，過左都未有打去問CS

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

此post純屬討論，並不為任何投資決策負責。

月供po港鐵主席ok-i笑話幾則:

月供經典語錄：
我最近有個諗法，短炒盈富基金。
一次直接買幾手，然後每次比買入價升 0.2-0.3 就走。

假如不幸坐艇就變為比較長線嘅供股，即係每過幾個月又入多幾手，直至升返有一定盈利就走。

因為每次買入賣出加埋都係50蚊唔洗，所以出現咗尼個諗法。

尼個諗法會唔會有問題，求指教。
cr:某巴打

留名

如果支爆 大家啲優質股會點？

買晒美股無煩惱

月頭就爆左2個post

短期波動不用理會

如果支爆就唔係短期波動啦喎
隨時仲慘過日本當年

冇事既，眼光長遠少少以十年為單位咪得

支爆到時都會港爆，點解成日會覺得支持香港會無事咁

係 啲人覺得揸823 66呢啲就可以幸免
日本30年都未返到當年高位

而家仲買港股真係小心啲

識買一定買中女

中女係？

俄侶啲fd

好似睇過綠角嘅一篇文 話如果係08年海嘯前all in, buy and hold
到今年為止 都仲有二點幾%CAGR

港女定美女？

美女 好似係

中銀又做贏家

定好似係環球股票
詳情要搵返篇文
嗰篇主要想講唔好為某一個單一市場嘅回報而忽視風險
要分散風險係唔同嘅市場

10年前深圳區樓先係6000蚊一平方
現價係6萬蚊
五年前蓮塘口岸個面係3萬1
未通車升到6萬幾
上幾個月 有一棵樓
1日內賣左100間
間間都2000萬起跳
支爆都好
如果十年前買完今時今日放
都好過投資香港股市

950我最後打算用500去大陸買地起樓

又可以自住
食飯搭車又有國家補貼 正

要翻牆上連登

12買得未

生活緊要過上來月供回po

生活=上來叫春

唔買香港樓喇，分舊錢搞投資移民，搬去d窮國靠息生活，正正常常咁過返一個人應有既生活喇。

整 上年果張好幫到人
我唔係為自己
好多兄弟都用緊中銀

所以話唔博既話 唔好諗住發大達 最多都係財務自由

睇下果位手足年紀同性格喇，如果後生既都仲可以考慮做多十年八年野，試下自己實力，係算係現實社會磨練下。如果30以上，份工又唔係咩專業野，只係正常打工仔，不如咪做喇，帶埋屋企人去享受人生好過。

佢地太天真喇

又話無哂錢既

85蚊全放啦

搞咁多做咩呀，日台泰幾個地方，定期旅居，靠股息生活就算

無人叫你長住東京…係d 外圍既城市其實可以好平，但當然本身識日文可以方便好多。

泰國一樣，只係就算係曼谷，生活費都唔高…

Ok 買7200保平安

致富支唔支持t+0抽ipo?
Thx

內房又發威

美股買高息股真係好唔抵 要比3成股息稅

收息 港女算喇

你長供 怕咩
2020 2382 由我供到依家都升左好多 我都照供
2020 堅優質 一直保持唔錯既增長

啱啊 使港紙就收港紙息啦

真心，港女收息無得輸，中台美全部都要收稅，係港女唔收

2382優質 不過個波幅大到
今日PE 53x 覺得唔會長期保持到咁高

潤地

呢類股係咁架喇

潤燃

12係咪可以再等下先入

5仔升

咁今日升乜9

你地快d比正皮
唔比正皮#1 果堆承諾一律走數

仲有人用中銀?

diu 80蚊早左入 早知問下王生先

有好多

6仔都係

但我好需要中銀月供時間表
比我d fd睇

你的朋友就是你

你都走咗好耐數啦

3仔係咪正式收皮

12啦
跌多5毫就入

沽出其他 all in 16

60蚊買

屌CLS，想入都無位入
之前港航就爆煲都無乜跌

等埋我呀

好想買2778

各位ching覺得恆基定置富會比較適合長渣
大學生想月供下相關地產行業
覺得兩隻前景都ok

恒地

地產個股比reits好？
因為後生都可以承擔風險
係咪可以隨時開始月供

我個人仲係度=/=走數

什麼來的？不明

一年前開始供1211你都幾大獲...

你個人仲係度但未找數＝走數

郭董幾時再有推薦開戶優惠？

強烈要求郭董永久免所有月供post巴打佣

2588咩事

準備入返手435先

435有貨，但有冇人想入2778
冇人答大家是咪獨愛樓寶

得波音出事跌過

嗰時61蚊買左幾百股短炒, 70就放左

唔係月供短炒就得

屌你我嗰時諗住70蚊左右係頂, 所以放左
之後回返閘左係63~65蚊一輪, 再一上無回頭, 呢個故事教訓我地好價買到好股要strong hold

但而家見佢升，先知係好股票啫

出年一月有，不過被推薦人要去分行親身開戶

呢家港股月供都差不多是永久免，遲些如美股都成功免佣都算對月供post巴打唔錯啦

我既角度係收佣唔緊要
系統/app要keep住進步就得

咁呢個我好有信心

唔好做爛市
某D證券行聽聞大跌就會「熔斷」

雞腸 不了

Sorry無講清楚，假設今日某ipo last day招股，即時沽貨既錢可唔可以用黎抽新股？

理論上抽30000以內的新股我們會不用先入錢俾客網上申請了先，咁你IPO last day沽會扣兩日息，不過如多次發生IPO欠數會black list有錢先俾入飛。簡單些說，沽貨要T+2交收，你要自己預早沽貨，冇得T+0.

點解致富冇美股報價睇？

明白，即係過左入數時間無入錢就一定計息，即使有錢係t+2期間未返到黎，只不過可以照申請

一直都知呢隻好嘢黎, 飛機租賃係資本密集行業, 而佢靠老母可以借平錢, 完全係屈機
我係見佢落過到去58蚊, 心太雄打算等再跌去61蚊先買, 點知貪嗰一兩蚊就變左這些機會不再屬於我

巴打 4月13公眾假期黎
Btw thanks

再改再改
眼訓出事

正呀, 會員01巴
不枉我叫月供兄弟幫投正皮數目

分享下自己被動收入方法

+製作中銀買貨時間表 42正皮

會員巴一供入左747正皮落袋
善心的人會有正皮

好尷尬...

OK, 會比個期你
多謝精心製作

4月咁揾笨嘅

正評係比會員巴

多謝提醒

太多息要記 美股都十幾隻

每隻ETD 買一股 十幾隻都係250蚊美金

3333

日本城派完買823

今日升幾多
月供日劇本

又有錢買錢

貨

始終我們不是內地無限彈藥的公司，資源只可放在性價比高的項目上，所以我正努力做大美股個client base先可以同公司傾多些資源減收費及加報價，要些時間。

12點算

實物823已收息

得500蚊

一手都707.35喎

月供

月供要聽日先收到息喎

即日有架wo不嬲

實物

想入隻收息股，依加邊隻買得過？？

allin435

放晒佢

no 我做醜人榜樣等大家唔好學我走數
會員01巴呢d真漢子即找數

今日中銀月供贏

一大跌就會跳樓
實轉股 要2星期

我有一張1113既實物

我有939 3988 66

月供又贏

升少少又叫春

展展又自插

柒婆又出黎講野再跌

屌你老味823

忍唔住喇好想買6823就黎6.2厘
地盤巴仲忍唔忍

忍唔到11.2入左了

忍住啊 忍唔住就好似我咁要坐艇

我之前11.86入過一轉已經坐緊

所以要有月供既出現 跌又想佢跌多兩蚊先入 升又想等佢回小小先入 永遠都入唔到

因為佢搵到 100 折舊 10 NP係90
佢派95 無問題的

大戶

上網續佢238
打電話黎298
我屌佢 之後 我立即轉投誠哥

電話續未試過有減加就有

我果邊光纖得1310覆蓋到大廈無6823光纖

呢個態度正確

買1997 算喇

已變月供寬頻台

係

係咁架喇 唔到最後一刻 唔會減價。收入愈黎愈少

話咁快又到月供日 小二黎兩碟花生

巴打放block leave?
我都準備放

屌 咁撚多假

到時咪轉型囉，轉唔到就死，到時自然有新興產業出現

屌你玩到咁大

12000股$11.81 坐緊

其實有7%息係好吸引…

賺息蝕價不了 股息咁多年都咁上下

萬年都講極都講唔清既息率關係
總係有人會中股息率伏

聽日中銀同HSBC一齊月供日? 升硬

月供咪豬少啲

823個勢好廢 回購都升唔起 我個2手都想換其他

斬啦... 過年後你會多謝我

想換9988 但未跌落黎

換著我就真係寧願等佢升穿87蚊先高追, 依家根本深不見底

2020無喇

又配股 又發債

月供post大行報告：

6823向月供巴打續約時係咁劈價 已列入不買名單 建議沽出

仆街喇 走鬼啊

6823做乜跌到咁

823啲息睇銀行戶口仲未有

係咁減價先有人續約 6823買黎做咩 收入愈黎愈少

樹仔呢

純利=收入-成本
收入下跌，咪扣更多既成本咪有純利上升

同90幾蚊 得2厘幾既823一樣

減成本黎提高純利 並不能長時間維持
你減得幾多姐

咁就真係要睇下養唔養得熟班客

收息股 升到得果2厘幾 唔沽就傻喇
唔係後知後覺 我都沽左先

貨少就無所謂喇 貨多一定沽鳩硬。
收息股得果2厘幾 高增長又過左真係唔吸引

我明。始終本唔多 人又心急搵快錢

隻招商reits

展展啲息仲未入戶口嘅

823可唔可以當A grade perp bond咁睇個yield

？

聽日爆升

尋晚又睇完d數…只要咩都唔理，keep住每月買，拉長20年去睇，一定唔會差

但現實係好難做到

好耐

但數據上係同炒黎炒去果班人無咩大分別

未上已經穿

賺左快感

同射精一樣，貪一時之快，好易出事

要炒賣就玩期指啦

月供正股唔係短炒遊戲來

其實月供有咩好
每個月直接買2手好過啦

好耐無上水喇荔枝巴

本多終勝

無乜留言姐

一路月供一路直接買都得架

120%薪金大法

小弟見識少
原來月供唔一定少過份人工

獲利沽出？

一齊種10年樹

我都想借 但驚會仆街

我供增長股 獲利供收息股

我計到個每月還款金額同之前月供金額差唔多
就算d股票跌到幾低都唔洗賣股票還錢
壓力細好多

每月還錢就無得每月月供

係呀，我已經停左月供啦，取而代之既係用自己本金+借番黎果筆擺係IB, 再做適量槓桿

但你賺左月供既時間，早左有舊貨係手。

去邊到借?銀行?定ib果d?

銀行借稅貸，分兩年還

巴打, 呢度係植物人大本營黎

係植物大戰

其實借完真係賺到？
從來唔借錢買野
借錢比人收釘就會

Me too

邊有一定賺架

真心 你肯答算好人

下個PO記住換2020中銀時間表
舊果張可以解密比非會員睇

找數先會出

會員01巴為我出左啦

大戶今年都賺夠 見就到聖誕做特價益下大家

月供po吹爆ge股真係會爆
2，3，823，1038，6823

看下270會唔會係下一隻爆ge

一定會

嗱…睇到喇，呢到d人癲架

光合作用

那頁轉那頁？可否錄到片俾CS?知到問題便有得攪，短期方法可考慮在重新連接設定改耐些。

係 而家揸領展 同08年揸匯豐差唔多

823收到息了

咩息？安息？

好多人講呢句 以為係真理
但事實上 你到60歲先有錢有咩用？
人生盛年已過 好多野己經定左

光合作用植物人

飛日本3日3夜

不嬲月供都係講緊你portfolio 嘅一細部分60歲先多一大舊閒錢有咩問題？

唔洗搞到退唔到休，無人請仲要執垃圾/攞綜援

我目標始終係退休…

咁除左月供之外 成個portfolio應該點配置？
呢度好多人似係月供佔總資產都相當大部分

是但主頁, 市場資訊, 用戶資料禁嚟禁去就有時會自動logout
唔知關唔關我公司個wifi太慢事

我既心態係平時食得差D 反正我又冇咩所謂

係拎小小閒錢買下D廢野同旅行 儲下錢個人都會開心D

我最簡單
番工上來見到一班月供兄弟最開心

見到我地做你點心，你緊開心

夜期倒升 不過睇怕都係繼續妹

領賤股息已收

哦

穿左

中銀做乜唔撚扣數

漏咗你嗰份 下年請早

今日扣數聽日交易日啊嘛
搞乜撚啊屌

我都想開
但１來聽講臭串同唔好服務
２來未夠錢開戶

格離追ｐｏｓｔ話手機開唔撚到
左開右開 最尾都要落分行

供左成年 第一次見

其實無乜必要去分行, 我剩係開户先去過一次, 我嗰次個RM姐姐態度好好
CS同app嘅話都係咁正正常常, 個app幾企理, 好似load得快過pc版

App有一個問題就係睇唔到ac number

佢唔派先仆街，業務咁穩定都唔益下股東

花旗買正股幾開心 好彩嗰時冇貪平用渣打

pc都睇唔到, 呢個係citi policy黎
但我玩左右互搏式出糧免佣, 所以好易解決
不過由於佢唔show ac no, 用唔到黎link落致富到, 最後要改返做細貓

上位唔是咁上
我要教教佢

其實就唔算唔玩免佣, 花旗基本收費都同渣兜一樣咁平

btw, 有無資深花旗友知, 花旗似唔似渣兜咁有熔斷機制

Pc睇到 有個制可以show ac no

研究下先我都想轉倉唔用中銀

屌你老母中銀唔撚扣錢想點

供漏咗你

邊個位?

Citi 美股收息再收手續費

唉好撚ON9

我都試過，年頭岩岩開始供個陣成日都係咁
唔再支持中銀了，得返主席留守家園

我都唔想
只係留係中銀幫大家mon價

佢唔撚扣既話 我冇留意就轉走晒d錢
聽日乜撚都冇買到

聽日月供救市

問多樣，是IOS定Android? 乜款機？我叫IT試下是否模擬到，如模擬到有得改，最好當然是你打去cs報返詳情我們跟進。

收息股都幾穩 減派同跌到仆街既機會少
部分reits都跌唔少 幾值得吸納

兩者都是垃圾 唔洗揀

部分月供巴打 今日又要做善事幫大戶接蟹貨

收到300蚊823息
有咩發達大計可以搞？

買番3股823

今日升幾多

上星期拎曬戶口啲錢唔記得留錢月供

Android

用300蚊去領展商場食大快活填左肚先諗

係，超低能

睇返佢業績，其實唔差架

好低能 次次要用電腦睇返 可能得佢一間銀行咁反智

lm

我用Notes Mark低左 廢事煩

屌你領展日日跌

1299 都係好野黎

月供果然例升 0916揸張期就發達

我feel到中銀匯豐劇本番緊黎喇

月供都可以舞高弄低，月供人人都係大戶

月供日都托唔到823上$80
真係好Q大鑊

日巴終於出黎了

已入貨啦
2仔: 80.3
66: 42.25
823: 79.8
12: 37.6
3: 14.9

都未DH 入咩貨

早d講 823我賣比你

電已經out
光合作用先係大趨勢

光合作用已經our
聽你9up先係大趨勢

823個成交做乜撚

煤氣2019中期業績：新能源業務：收入為12.7億元，按年跌18.6%，佔總收入6.2%。

823幾時先轉勢

大戶知今日月供日 搵各位點心幫手出貨

巴打有冇貨
利申80.6 2手

10幾手90蚊

咁撚有米

家下79-80均價再屌過

98蚊1手

其實如果貿易戰傾唔成
美國債息率下跌 對823呢類好定唔好
利申睇死15號關稅照加

好定唔好都好日巴都係會唱淡

90.8溝到88蚊
88蚊到87.3
見識到月供既慢性輸錢威力

孖展通常短炒 唔係既話 俾息都俾到窮

日爸燈到66爆升

頂你啦

66呢

燃氣？

依家double 中

所以根本823呢啲都係只適合短炒
長揸真係死得人多

其實所有股都只可短炒
長渣乜股都死，d咩乜buy and hold都係d大戶作出黎製造d點心比自己食

短炒778先係成功既關鍵，主席就係成功例子

成功比人串短炒例子

我已經唔記得左主席幾錢放

好似8.x入9.x放，之後升到$11

[member]均價9.43[/member]

黨鐵爆升

屌得一手

供2皮接貨

3手諗住留俾個仔

48就賣啦

月供短炒

3隻推薦給股票初哥的港股

就係呢啲文害死人
搞到啲新手傻散個個以為823 66真係咁好 爭住去做大戶點心

爆了爆了

繼續月供緊 年年以股代息

咁盤最重既跌最多
最少既升最多

月供日

sing

黨鐵升3%

都話不死嫁喇

得好少貨

供5k一個月

月供日爆升日

好似係朝早買貨 咁益月供友?

823大市升加回購都完全爆唔起

一個反手熊連前幾日贏既牛都輸突

月供朝早入貨下午就升

想問citi個app係咪要有citi信用卡先得

唔洗㗎喎, 我無開信用卡, 得銀行户口

供左2皮黨鐵 會唔會接貴貨

咁有銀行戶口仲洗乜開戶

你講開咩户先

citi職員聲稱信用卡容易開到銀行戶口

由0開 我想轉會

依家好多銀行都可以手機開戶口 不過成功機會好低 試過開渣打同citi都fail

吹咁大搏業績都有嘅

賺左6%有d想賣
升得太急

一手手買？

得一手

咁我係咪要網上或分行開

短炒終勝

約個期去分行啦, 連埋sales我嘢, 我前後用左個半鐘

網上咪又要用電話開 試咗先啦 唔得再去分行

月供係比啲忙到睇唔到價既人
既然得鳩閒日日睇
梗係短抄啦

月供日又升

呢到月供兄弟日日mon價

恒生係咪冇得救
萬綠叢中一點紅

黨鐵平貨時段係唔係完喇？

然後成日叫春跌未跌未呀

恒生仲有得救
5號仔證實已經蟹貨,上唔返60喇

778會唔會又減派再插水

真

問主席，佢炒開

不死港鐵

定啦下年繼續跌

牙籤巴係真66fans
跌都吹奏

唔駛啦，15/12都跌

不過認真 行開778啲商場 真係有唔少吉鋪

買佢不如買2778

個人喜好 我生活圈子有太多同778有關嘅地方
唔熟唔買

月供日買升 可立不敗之地
又唔洗驚供貴貨

In 長和系 I trust

尋日供66的有福了

認錯人喎 果個係主席。
我唱淡黨鐵的

樹仔幾時生性

屌好想將中銀個倉射撚走晒佢

屌米好似準備爆升

黨鐵咁仆街仲供 沽佢老母喇

射啦 一蚊都唔好比支那

呢到好多巴打都射左 支銀賺少左好多個50蚊 下份業績一定差

823已死
黨鐵升4%

黨鐵真係集公用+地產+收租+物管 一身
仲要有無限資金金手指

無人搭黨鐵，呢間公司好快會執笠

你要快贏就買返 2382 2018

用返分散風險既理論，其實佢將風險分散得好成功，而且佢公用租金同物管都帶到穩定既現金流，依家只係公用部份受影響

新月供巴打 連續供夠12個月有$600回比你

將呢600拎來射去致富/IB/Citi

52仲有冇機會彈

我上次見好耐都收唔到下半年300
打去問 佢話我果期做緊既係只回上半年比人呃佐

我早半年專登打去問清楚 一夠12我就轉左係致富供

好似一個冇左心跳既病人 用電擊器電極都醒唔返咁

我都諗緊射去致富定射去hsbc好
hsbc好似玩緊射倉rebate
而家好似唔洗存倉費
但獅子每次收股息又要錢

有無更好嘅建議

Hsbc唔洗存倉費咩？我之前睇過仲要收30一個月

提實物

渣打戶口月供好唔好？

熔斷機制

友邦保險遭The Capital Group減持773萬股涉資約約6億港元
日巴減持1299
點解呀

呢隻垃圾仲值得討論咩

@日

原因月供巴打唱好

日巴一邊好一邊減持

日巴話減持係俾機會我地入平貨

係喎真係要

合資格客戶於推廣期內由本行外轉入/存入任何香港股票、中國A股或美股至合資格投資戶口(「合資
格交易」)，可享相當於該轉入/存入證券市值0.2%的現金回贈。此優惠不適用於滙豐投資戶口之間
轉入/存入交易。
每位合資格
客戶(以同樣身份證明文件計算，而不論於推廣期內開立合資格戶口的數量)只可享有現金回贈上限
(a)滙豐卓越理財尚玉會籍之現有會員─港幣10,000元；或(b)滙豐卓越理財合資格客戶─港幣5,000元
或(c)滙豐運籌理財／個人綜合理財戶口合資格客戶*─港幣3,500元，以較高者為準。
即係我倉有廿萬 射過去可以拎足3500?

1.75m先有3500喎

屌係喎 我乘左0.2
hsbc都係不了

中銀無問題wo
又可以儲積分換超市卷
扣數準派貨快

其實要幾多先換到$100卷 之前成日聽你地講

Lm

823除淨完日日回購
有無咁多錢

大把錢

有人預計25%既美國商場會係2022前關門大吉

商場股真係冇前途

應該係禁低個價係咁回購

洗唔洗換馬平保？

不過中國最近先開放外資保險公司持股限制

聽日叫春劇本 :
1. DLLM 又DH入貨
2. 成個上/下午邊有出現過呢個價位
3. 貨呢? 無幫我買到既
4. 轉致富月供算

射去IB 真係幾好

當然致富都唔錯

不過銀行貨射去Citi keep理財總值做Priority
免電匯費 用IB玩美股

月供轉用致富

港股有
同埋你買etd點可能一個月買到十次

25% of U.S. shopping malls expected to close by 2022, report says

Credit Suisse predicts that e-commerce will continue to pull shoppers away from bricks-and-mortar retailers and by 2030
時代既大潮流邊個都擋唔到

Bhawg45兩英sfxwmnu5[231v2vc]國5125[4fvggy]rff三[/3cxvfcccfcdfff[url]wredy[/[3b][/b11c]urld]4zu3veerrwcpe1d51[url]網址[/url]le]41va[url]網azreacxf址[/url]Dg

4.屌你主席

講真 一通月供好過致富

講真 一通Server真係好撚垃圾

下 港股有架咩？

手動月供美股咪可以買十次

823無望架喇 日落西山 你地快啲沽喇

1503 可自制月供？

月供倉得3+823，之前覺得跌有咩所謂
但而家加埋政治因素有啲劣

用ib lite咪唔使收月費

港股有收息費

香港都無

78蚊收住貨先 得唔得

有排跌

今日跌幾多

就黎冇信念 今日再跌1%以上就沽算

到時1手一皮都唔洗

點解要高買低賣 你地記唔記得點解你地會開始月供架

不嬲e到8成人都係打算月供短炒

有d野真係要喺股市中經歷一段時間先會明

收工番屋企先入番兩個月既ticker

牛牛出入錢本身都耐

港幣其實都快，但估唔到美元咁耐

唔得 你地快啲一股不留 離開垃圾股

日巴真係講得岩 展展病入膏肓 真係要趁有價快啲斬倉

領展咁都唔升

點解中銀仲未扣數

出年先扣

買少左你果份

66升咩

升佢之前出左個盈警

16億少過預期=利好

992正呀

無2018 1478 = 輸 sosad

劍指3幻既機會黎啦

放佐貨就升

月貨供又贏

贏

如果今日先月供就

恆生

標準答案

唉 26000企到 26xxx企番上通道 咁都淆底買牛 失敗

連登仔愈反，就愈升是定律吧

又話夕陽行業
煤氣升乜撚...

同致富個價差唔多

其實得連登仔on9先反66唔買，明明非常賺錢

有班天真JJ , 以為扑爆幾個入閘機就令到股價跌。
港鐵既賺錢項目一向係物業，運輸只係蝕住做嫁咋

運輸果part搞手只求打個和

切切實實既不務正業

今日煤氣，明日恆地
10送1財技股，恆地遲早爆，快沽

正業咪收租，運輸先係part time

兩幻七喇
係咪之後無平貨入

同意 無一隻可以好似佢咁穩架喇

買16算 收租都夠派息 穩派

之前26000又唔入

佢地話黨鐵

真咩? 係咪要打去問

reits廢到
升400唔郁

aia

月頭就熊市 月中就牛市

講笑咋，個個月都有人咁問，咪咁樣撚下d 新手囉
你睇返自己個月供戶口，有無貨咪知囉

平時唔係咁o架喎, 劇本唔係月頭牛, 月尾熊咩

就係查哂網上咩都無 不安左

你睇你有無簡錯供既月份

有隻收購左母公司兩間物管 由6厘升到得5厘6 一直睇住升又無買 買左其他 好痛苦呀

聖誕節比點心贏番次啦

地產股爆升
823唔郁

你用乜供先, 信用卡會唔會唔夠credit

邊度有爆升

話咁快又一年喇 各位巴打
之前果幾年覺得每一年自己都無咩進步咁
今年就真係覺得自己進步左
為左月供 好努力番工 供左十個月 十二萬到
帳面賺定蝕就唔理 當儲錢咁儲 儲大個本 希望個現金流愈黎愈大
加油 各位

月供劇本黎

12點出問卷大家lunch 一路食飯一路填

2萬7都仲係平 要入就趁早

支持

頂 會唔會係呢個問題
因為我有係6號還清哂數 但係咪6號就截?

435 778 823 呢堆 reit 都唔郁

點解d reits pb ratio咁低

唔入了 要留番d現金 安全d

7號hold credit

其實係入貨時候,除咗要有見識,仲要有膽識

如果credi唔夠 係咪就唔會入貨？

問題係大市跌佢都跌

同意，短炒只會傷神，影響曬所有野，包括價錢觀
都係佛系月供算

hold credit嗰下唔夠額就梗係入唔到貨啦

唉屌 應該hold數出事

諗下都知REITS(同地產股)呢排點會有運行

仲以為黨鐵有機會跌到3字頭 依家諗都無可能架喇。
盈警都出埋 乜柒都反映哂

加供 加供

下次早啲找數啦絲打, 月供長期戰黎, 一個月fail左唔緊要嘅

如果仲有足夠既資金 我實買reits 依家唔買 唔通等升先買咩
要買平野 當然喺情況差既時候買喇

有道理 佢個價平一定有壞消息籠罩 冇可能又要個價平又要消息好

除左輸左次加供機會 仲拎唔到支那600蚊

年結賺定蝕？

嗰600要唔斷纜先有?

係呀
灰左

molamola冇哂平貨啦

連存分都要連續供 先有著數 乜都斷哂

咁唯有當買個教訓

呢個唔洗, 每三個月有供一次就keep到

咁都好d

二幻七係咪合金天花板, 好似衝唔到上去

月供賺 其他蝕

不如供388算啦
與港女共存亡

巴打供緊幾隻 咩額同用邊間

紀念一下2017年第一次供展展個價

無供過99蚊 唔好貼出黎

到依家都未放點會無

99.8

苦主

Stand with u

今日高位
明日低位
好難無見過呢句

17年供點會苦主呀
利申16

不過你真係長供唔理睇長線 我狂手動改

之前果幾個月 真係今日高位 明日低位

我放係到你理過

無理過

有啲股基本面變左

唔放已經係苦主
我$65.65入 $80蚊見唔對路放, 回報率 21.8%
我17年買既 今次已經19年尾, 每年通漲 5%
21.8% - 5%*2 = 11.8%
除返開兩年, 年回報 5.9%, 擺到出年, 年回報3.93%, 比通漲食撚埋... -1.07%

如果一隻股票唔撚升, 佢既回報率只會愈黎愈低, 比通漲食晒, 好多人唔識計呢條數 仲況且佢係咁跌... 條數不堪入目

80蚊先黎放 不如唔好放好過喇

至少我賺左11.8% (d息我當睇唔到), 保住現金去買其他股票

至少我全年派息增8% （股價我當睇唔到）保住啲息去買其他股票

778有無人入？

供左9個月
為左夠錢月供
返學變左帶飯
不必要既消費少左
目標係畢業果陣揸住300k出社會

加油

而家開始月供5同1038點睇
諗住各供5k

5號仔已經無得救,何苦呢施主?

死唔去但又救唔番
當歐洲/全球經濟向上，升得最多既又一定唔會係佢，得全球經濟差跌就一定跌得好金

咁ge時勢仲種樹 賠埋個盆栽俾佢啊

升咁多 15號點算